\subsection{Statique}
%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Web statique : architecture client - serveur}
  \includegraphics[width=\textwidth]{Fig/web_statique}
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Discussion HTTP}
  \begin{block}{Exemple de requête HTTP}
GET /page-test.html HTTP/1.1\\
Host: www.exemple.fr\\
User-Agent: Opera/9.22 (X11; Linux x86\_64; U; en)\\
Accept: text/html, application/xml;q=0.9\\
Accept-Charset: iso-8859-1, utf-8
  \end{block}
  \begin{block}{Exemple de réponse HTTP}
  HTTP/1.1 200 OK\\
  Date: Tue, 13 Nov 2007 10:32:48 GMT\\
  Server: Apache/2.0.52 (CentOS)\\
  Accept-Ranges: bytes\\
  Connection: close\\
  Content-Type: text/html; charset=UTF-8\\
  \textit{\dots [HTML de la page] \dots}
  \end{block}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Caractéristiques du HTTP}
  \titre{Un dialogue client-serveur est formé de :}
  \begin{itemize}
  \item Requête HTTP
    \begin{itemize}
    \item source d'informations variées :\\
      IP, version du navigateur, OS, langue, page de provenance, etc.
    \end{itemize}
  \item Réponse HTTP
    \begin{itemize}
    \item entête + contenu
    \item contenu pas forcément en HTML : \alert{Content-Type} (MIME)
    \item permet la redirection d'URL\\
      \begin{block}{Exemple de réponse : Redirection HTTP}
      HTTP/1.x 301 Moved Permanently\\
      Date: Tue, 13 Nov 2007 10:32:48 GMT\\
      Location: http://newserver.fr/page.php
    \end{block}
  \end{itemize}
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{HTTP - HyperText Transfer Protocol}
  \begin{itemize}
  \item Historique
    \begin{description}
    \item[1989-91] HTML + HTTP au CERN (T. Berners-Lee)
    \item[1996] HTTP/1.0 RFC 1945
    \item[1997] HTTP/1.1 RFC 2068
    \item[...] évolutions mineures, W3C + IETF
    \end{description}
\bigskip
  \item Grands principes
    \begin{itemize}
    \item Un protocole sans état (\textit{stateless})
    \item Des requêtes ``sûres'' (\textit{safe})
      \begin{description}
      \item[GET] demande une ressource
      \item[HEAD] seulement ses métadonnées
      \item[...] OPTIONS, TRACE
      \end{description}
    \item Des requêtes \textit{unsafe}
      \begin{description}
      \item[POST] soumet des données à traiter
      \item[PUT] télécharge (upload) une ressource
      \item[...] DELETE, PATCH
      \end{description}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}
